（估情侶國籍）貪免費馬爾代夫蜜月套餐 情侶偽造結婚證書遭判監

俗語話「貪字得個貧」，但有時並不只是「貧」，更分分鐘要坐監！中國浙江就有一對情侶，因為貪圖旅行社為馬爾代夫旅遊提供的免費蜜月套餐，結果走去偽造結婚證書，當警方破獲該偽證集團時，也順道捉拿這對辦偽證的情侶。

【相關新聞】大學生推 WhatsApp 問功課月費 plan！網民籲小心騙案

【相關新聞】旅遊網訂別墅度假中騙局！有相有評語有「權威」評分都是假？

據內地媒體報道，上年 11 月時份，陳男正與女友商量去馬爾代夫旅行，而旅行社則表示假如是新婚夫婦報名的話，即可免費得到蜜月套餐招待，酒店會送上鮮花、早餐及香檳等。當時陳男與女友並未有打算結算，但為著享受免費的蜜月套餐，陳男通過同事聯絡辦假證的人，將自己及女友的照片、身份證發過去，花 150 元人民幣買到「結婚證」，與女友雙雙享受「蜜月之旅」。

惟稍早前，警方破獲該辦假證集團，細查後發現辦假證的陳男，於是以買賣國家機關證件罪對陳男作出起訴，並於日前判處陳男有期徒刑 6 個月，緩刑 1 年。

《一日爭取唔到真普選，我地永遠處於被動》